解放軍艦交椅洲擱淺 特區政府接通報：登陸避險

超強颱風「山竹」吹襲本港後，一艘解放軍艦在摩星嶺西邊對出的交椅洲擱淺。《明報》記者今早前往視察，軍艦大部分船身剷上陸地，有3至4名解放軍身穿反光衣，於軍艦附近檢查。

至11時許，一艘編號3358的解放軍艦駛至，向附近船隻響號及驅趕，軍艦上有20多名船員，全部身穿反光衣。其後，有9名解放軍坐上小艇前往交椅洲，岸上有4名解放軍接應，一行13人登上肇事軍艦檢查，逗留約5分鐘後返回小艇。

特區政府其後回覆《明報》查詢時稱，在16日（星期日）「山竹」襲港期間，收到駐港部隊通報，表示有一艘駐軍軍艦登陸在交椅洲避險。據了解，駐港部隊正安排撤走有關軍艦。

笑4

感謝香港政府為市民提供是日笑話

不如叫搶灘啦

沒事兒

4你老母西咩4

沒事沒事，登台演習而已

共軍軍艦入港駛唔駛跟海事處指示？打風都出港？

支那人係香港地方響號驅趕香港船

面子真係重要過求真？重要過事實？重要過講真話嗎？

有無人forward 去PTT? 俾佢哋睇下解放軍第時點登陸

唔洗講，開架艇仔入香港放幾日假先

人晤笑，xxx啦仆街

被登陸
被避險

專業少少好無

咁快d 駛返走喇

幾時出埋太空避險，做宇宙戰艦

變身兩棲部隊

擱淺=登陸
遇險=避險
支那人

山竹: 邊個話我廢

登陸成功

登陸唔夠威，下次要搶灘啦

人地未裝番條車軚啫
沒事兒

沉咗係唔係叫成功下潛

登陸避險

擱淺就擱淺啦柒頭皮

咁解放軍機撞咗落地點叫？叫光榮退役？

反擱淺性能測試中

港共政府話比你知: 係！

叫神風攻擊

真·兩棲艦

自主研發兩用型潛艇軍艦

降、降落！軍隊的事，能叫墜機麼

兩棲登陸艦

渣ga

遲下解放軍隻船可以上埋天

垃圾

隻野仲霉過d天星小輪

避險避到變爛鐵

有冇圖

用佢套理論, 盟軍一定擱淺啦

打横登陸，一定係漂移入彎撜上去。

避完險仲唔走

宣示主權呀
你班連登仔識乜嘢

咱們中國人最不能失威掉面子

佢其他艦仲乜唔一齊「登陸」避險呀？

避完啦依家, 起錨未？

人哋美國就太空軍
支那就有陸上戰艦，地上戰機

Er...... 咪撚再講。

兜唔到喇

其實直接認擱淺反而冇咁核突

譯做英文放去REDDIT

飛機就話登陸姐
船登咩陸呀
杏花邨啲車全部叫下潛避風啦咁
唔怪得條友係跳樓，都cls

呢D post又冇哂5毛

香港真係乜撚都吹

睇錯做解放軍濫交

逃走=長佂
唔係第一次

666

有無通報海事處 海關？
係唔係非法入境？

呢個真係好笑

走佬=長征

上 午 11 時 ， 解 放 軍 艦 集 結 在 天 文 台 之 西 南 偏 西 約 10 公 里 ， 即 在 北 緯 22.3 度 ， 東 經 114.0 度 附 近 。軍 艦 正 在 離 島 交 椅 洲 附 近 登 陸 ，預 料 向 東 緩 慢 移 動 ， 時 速 約 5 公 里 ， 移 入 島 嶼 內 陸 。

不如話模擬颱風下搶灘台灣

好耐冇試過睇咁好笑既新聞
點解支那成日咁柒

戴頓斯攻擊

轉進

向後方前進

擱淺唔緊要 咁撚大風 如果日軍美軍有架咁既船仔係度我諗都可能會擱淺 但係佢老母擱淺完比人影曬相都仲死兜話避險 真係好撚弱智 笑撚死人

成功登陸

講大話係支那人天性嚟，狗改不了吃屎。

d支那人咁死要面點會肯認
但係咁樣做咪更加柒
佢地唔可以怪全世界既人都當佢地係笑話
因為係自己攞黎

感謝共軍提供笑話